\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,pdfpagelabels,hidelinks,unicode]{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[ngerman,german]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4}
\usepackage{bbm}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{figures}}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{cite}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{chemformula}
\setchemformula{circled=all}
\setchemformula{circletype=chem}


\begin{document}
	\pagenumbering{Alph}
	\doublespacing
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\bfseries
			\large Praktikum:\\
			\large Organische Chemie für Nanowissenschaftler\\
			\large Frühjahrssemester 2020
			\vskip 3cm
			\hrulefill \\
			\vspace{0.5cm} 

			\textsc{\huge Polymerisation von Nylon und Polydimethylsiloxan}
			\\ \hrulefill
			\vskip 2cm
			
			

			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\linewidth]{nylon_6_6}
				\label{fig:nylon66}
			\end{figure}
				
					
			\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=0.3\linewidth]{putty_polymer}
				\label{fig:puttypolymer}
			\end{figure}

		\vspace*{\fill}
		
		\large 12.02.20\\
		\large Milan Liepelt, Timon Flathmann, Gregory Zaugg
		\end{center}
	\end{titlepage}
	
	\pagenumbering{Roman}
	\newpage
	\pagenumbering{arabic}
	
	\onehalfspacing
	
	\section{Methode}
	
		Durch Polymerisationsreaktionen werden Hexamethylendiamin und Adipoyldichlorid zu Nylon bzw. Dichlordimethylsilan, Wasser und Borsäure zu Polydimethylsiloxan reagiert.
		
	
	\section{Reaktionsmechanismus}
	

		
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=\linewidth]{nylon_reaktionsgleichung}
			\caption{Reaktionsgleichung von Adipoylchlorid mit Hexamethyldiamin zu Nylon 6,6}
			\label{fig:nylonreaktionsgleichung}
		\end{figure}
	
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=1\linewidth]{putty_reaktionsmechanismus}
			\caption{Reaktionsgleichung von Dichlordimethylsilan zu Polydimethylsiloxan}
			\label{fig:puttyreaktionsmechanismus}
		\end{figure}


			
	\newpage
	
	\section{Reaktionsdurchführung}
	
		\subsection{Nylon}
		Hexamethylendiamin (1 g, 8.61 mmol, 1 eq.) und Adipoyldichlorid (1 g, 5.46 mmol, 1 eq.) wurden in 25 ml Wasser bzw. Cyclohexan gelöst. Die Adipoylchlorid/Cyclohexan - Lösung wurde vorsichtig auf die andere Lösung aufgegossen, ohne dass sich die Phasen dabei mischen. Dann wurde mithilfe eines Glasstabs ein Faden aus der Grenzschicht zwischen den beiden Phasen gezogen und dieser auf ein Becherglas aufgewickelt. Nach Abwaschen und Trocknen an der Luft ist ein langer Faden entstanden.
	
		\subsection{Polydimethylsiloxan}	
		In einen Dreihalsrundkolben mit Thermometer, Rücklaufkühler und Tropftrichter wurden Dimethyldichlorsilan (20 ml, 164.26 mmol, 0.5 eq.) und ca. 20 ml Diethylether gegeben. Unter Rühren wurde dann vorsichtig Wasser hinzugetropft (40 ml, 2.22 mol, 1 eq.; Temperaturüberwachung). Nach 10 Minuten Rühren wurde das Reaktionsgemisch extrahiert, ein wenig Diethylether nachgegossen und dreimal mit je 100 ml 1 M \ch{NaHCO3} - Lösung gewaschen. Nach erneutem Waschen mit Wasser wurde getrocknet, abfiltriert und im Rotavap eingeengt.\\
		Anschliessend wurde das entstandene Dimethylsiloxan gewogen, mit 5\% seiner Masse an Borsäure versetzt und 2.5 Stunden bei 180 \textcelsius \space gerührt. Nach Abkühlen wurde die Masse aus dem Rundkolben entfernt und nach Kneten damit herumgespielt. Es wurden ca. 7.76 g Knetmasse bei einer Ausbeute von 36.6 \% erhalten.
		
		

	
	\section{Qualitative Analyse}
	
	\subsection{Nylon 6,6}
	Es ist ein weisser, flacher, faseriger Faden enststanden, der zwischen 1 und 4 mm breit ist. Der Faden ist leicht dehnbar, reisst aber schnell. 
	
	\subsection{Bouncy Putty}
	Eine  trübe Masse ist entstanden, welche elastisch ist und Eigenschaften einer nicht-Newtonschen Flüssigkeit aufweist. 
	
	

\end{document}
	
